巴菲特二季度狂賺263億美元，現金儲備1466億美元！

三個月前，巴菲特發佈一季度業績的場景猶在眼前，當時美國疫情爆發，股市重創，2020年一季度伯克希爾哈撒韋公司虧損497億，其中股票倉位虧損545億。由於疫情隔離，巴老不得不準備一份長長的ppt，對着鏡頭solo了5個小時。

先來段影片，回顧下當時的場面。

三個月後的今天，伯克希爾哈撒韋二季度業績出爐，大賺263億美元，每股盈利16314美元；該盈利水平較去年同期相比，增長86%。由於一季度虧損比較明顯，上半年的總盈利仍然沒有超過去年同期。

值得注意的一個現象是，巴菲特賬面上的現金儲備繼續創歷史新高，高達1466億美元，幾乎可以買下Costco或麥當勞的全部股份（後兩者的市值均在1500億美元左右）。

與此同時，公司二季度斥資51億美元回購公司的股票，這是巴菲特有史以來最高的單季回購規模，超過了去年（2019）全年的回購總金額。加上一季度回購總額17億美元，巴菲特今年上半年已經累計回購自己公司的股票近68億美元。

然而投資者對巴菲特的股票卻並不買賬。二季度美股大盤標普500指數反彈幅度高達20%，但伯克希爾哈撒韋卻逆市下跌1.73%。直到進入7月，公司股價才出現明顯反彈，現回到年初水平。

此次巴菲特的財報反映出以下幾個明顯的趨勢，值得我們關注。

1 重倉科技股
2 抄底銀行股
3 巨量現金儲備

1、44%倉位集中在蘋果公司

根據業績報告，截至今年6月30日，巴菲特股票投資的公允價值為2074.54億美元，較上年末（2019年12月31日）減少405.73億美元（16.4%）。

但持有的蘋果公司的市值從去年底的737億美元逆市增長至915億美元。蘋果公司在總倉位中的佔比從29.7%增加值44.1%。

此外，可口可樂公司的持倉金額也由去年底的179億美元增加至221億美元。而American Express和美國銀行的持倉總金額都出現了明顯的下降。科技股已經毫無爭議成為巴菲特最大的重倉股以及最主要的收益來源。

而蘋果公司也不孚眾望，在8月6日晚間一躍突破450美元股價大關，市值逼近2萬億美元，成為全球市值最高的公司。

這些年來，巴菲特重倉股曾經是銀行、消費食品飲料，現在變成科技股。有人說巴菲特開始調整投資策略。但在我看來，與其說這是巴菲特投資策略的變遷，不如說是全球資本市場自身的演進邏輯。

美股市場市值最高的公司，現在已經不是銀行、交通、鐵路、能源這些，而演變成Apple、Facebook、Google、Amazon等，合稱GAFA，在某些場景下加入Netflix或Microsoft，也稱作FAANG或FAAMG。

如果比較巴菲特四大重倉股——蘋果、美國銀行、美國運通、可口可樂——從2016年初巴菲特開始買進蘋果公司的時間點算起，到現在，蘋果公司的股價到漲了5倍。而同期美國銀行的漲幅只有2.5倍，美國運通（American Express）漲幅只有2倍多一點，而可口可樂的漲幅連1.5倍都不到。

有個長期以來的疑問，既然投科技股，那為什麼不投Facebook，或者甚至處於更早期階段的創業企業？這其實很好回答。伯克希爾哈撒韋是一家保險公司，保險公司不是風投，不是PE、VC，它需要足夠的現金流來匹配未來的理賠負債，所以他必須投現金奶牛，而不能押注一輪輪融資帶來的估值膨脹。

2、抄底銀行股為哪般？

巴菲特近期頻繁出手抄底銀行股。例如在7月底至8月初期間連續三週購進美國銀行的股票，累計買入金額超過20億美元，目前伯克希爾哈撒韋保持美銀第一大股東的地位。

巴菲特近期頻繁出手抄底銀行股。例如在7月底至8月初期間連續三週購進美國銀行的股票，累計買入金額超過20億美元，目前伯克希爾哈撒韋保持美銀第一大股東的地位。

巴菲特抄底銀行股的操作，並不陌生。2008年金融危機最嚴重的時刻，巴菲特曾經出手相救危機中的高盛，使之免於遭受雷曼兄弟行的命運，當然後來高盛股價回升，巴菲特也賺了不少。這屬於典型的逆週期操作。

現在的情形與2008年類似，但流動性環境不同；2008年出現了一定的流動性危機，因為當時的美聯儲還並沒有創造出許多釋放流動性的工具。這一次，自從疫情危機爆發，美聯儲立刻宣佈提供無限制的流動性，所以總體上的受災程度比2008年輕得多。這次是一次經濟危機，但不是金融危機。

3、現金儲備創歷史新高

最後值得討論一下的是巴菲特的現金儲備。截至今年2季度末，伯克希爾哈撒韋公司的現金儲備為1466億美元，逼近美國大名鼎鼎的連鎖超市Costco與快餐巨頭麥當勞的市值（後兩者市值都在1500億美元）。這麼多的現金足夠買下高通、德州儀器、花旗集團、貝萊德、星巴克……等等公司中的任何一個還綽綽有餘。

事實上，巴菲特的現金儲備超多，已經維持了許多年，幾乎是投資界的一個謎。從圖中可以看到，自2016年以來，巴菲特的現金儲備就呈現出斜率上漲的態勢，幾乎和標普500指數的走勢一致。

此前有不少分析人士認為，巴菲特是手持現金、等待機會抄底。但2016年就開始等待，到現在已經4年，這幾乎是美國總統的一屆任期。且這期間許多股票都在連續瘋狂滴創新高，即便出現過一些調整，也是立馬就被“深V”拉起來，繼續創新高。

如果將當前的美股與上一輪美股大週期（1965~1980）作比較的話，現在其實結構性失衡已經非常嚴重，許多票是不漲的，只有鎂光燈下的那些明星公司在天天新高、樂此不疲。媒體給了他們過多的關注，而正是這些使得人們以為行情很好，而那些燈下黑的公司、行業在一個個地陰跌、破產、難以為繼。

有無睇錯
原來佢第二季仲未追返第一季蝕個啲
MPF 都勁過佢

連登大把人勁過佢，美股咁升法，是但篤都贏

廢老已經過左氣

我簡簡單單買隻VOO 都贏佢啦

航空股高買低賣

我本多一樣得 甚至好過佢

現金儲備新高
但係現金比例有幾高？ 個重點放錯左

超 我有幾千億本實汁得多過呢個游水佬

游水佢就叻 炒股邊夠連登仔勁

炒外匯=手持現金

咁不如買apple 算啦

Aapl救佢全倉
如果唔係
連QQQ佢都跑唔贏呀陰公

我有幾千億今日買0282就可以退休

有幾千億仲買乜股票

用千億美金all in一間港幣幾億既公司

真心覺得連登仔可以自薦入巴郡

巴郡配得起請連登仔咩

1萬億港紙

與其日日笑人廢老 不如整靚個linkedin 再寫封自薦信去
去做個analyst或者trader點都搵得多過喺度鳩噏卦

當你用千億美金收購左282，佢就係市值千億美金既公司

連登仔日日笑個有800億美金身家既人
明明自己重打緊份牛工

咩如果啊

佢長年跑輸QQQ
連S&P500都跑唔贏

私有化，買玩具玩